{
    "question": "Tuliskan 3 jenis usaha yang di kelola secara kelompok\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>koprasi,industri,dan pabrik</p><p></p><p>maaf klo slh.</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>\u2727\u02da\u208a\u2027\u0b6d \uff21\uff4e\uff53\uff57\uff45\uff52\uff45\uff44\u3000\uff22\uff59\u3000\uff23\uff55\uff54\uff49\uff45\uff22\uff45\uff41\uff4e\u3000\u533b\u30be\u306e \u00a0\u0b6d\u2027\u208a\u02da\u2727</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>\u0b6d Berikut beberapa jenis kepemilikan dari badan usaha:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. Kepemilikan Tunggal\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. Kemitraan\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. Korporasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Jenis Usaha Ekonomi Yang Dikelola Oleh Kelompok\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Berikut jabaran dari jenis usaha ekonomi yang dikelola oleh kelompok, yaitu:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>1. BUMN\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Badan usaha milik negara seperti jenis-badan usaha adalah badan usaha yang modalnya terdiri dari kesepakatan negara. Ini dapat berupa persero atau perum.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2. Firma\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini terdiri dari bisnis yang terdiri dari sebagian 2 sekutu aktif. Setiap anggota memiliki hak dalam masalah yang ada di dalam firma ini dan biasanya mereka adalah orang yang saling mengenal.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>3. Persekutuan Komanditer\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini adalah CV yang didirikan setidkanya oleh 2 orang yang aktif dalam menyetorkan modal mereka. Ada 2 jenis di dalam CV yaitu aktif dan pasif.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>4. Perseroan Terbatas\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Ini merupakan badan usaha yang menggunakan modal sebagai modal. Saham adalah kepemilikan dari penyetoran modal dan status kepemilikan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>\n5. Koperasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u2727\u02da\u208a Koperasi adalah badan usaha yang sengaja dibangun agar bisa memakmurkan dan membantu para anggotanya. Ini biasanya badan usaha yang menggunakan asas kekeluargaan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>#</strong><em><strong>BelajarBersama !\n</strong></em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-doni-bekerja-di-rumah-sakit-sebagai-dokter-bu-ika-bekerja-se-753",
            "question": "Pak Doni bekerja di rumah sakit sebagai dokter, Bu Ika bekerja sebagai guru, Pak    Ahmad bekerja sebagai pengantar barang. Menurutmu apa manfaat kegiatan \r\n\r\nekonomi dalam bidang jasa? Jelaskan !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menciptakan serta memperluas peluang lapangan pekerjaan</p><p>2. Meningkatkan Pendapatan Nasional dan Pendapatan Per Kapita</p><p>3. Meningkatkan laju pertumbuhan ekonomi </p><p>4. Mengurangi jumlah pengangguran</p><p>5. Memeratakan perekonomian rakyat </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bpupki-singkatan-dari-271",
            "question": "Bpupki singkatan dari... \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>BPUPKI adalah Badan Penyelidik Usaha-Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>badan penyelidik usaha-usaha persiapan kemerdekaan indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-potensi-pemanfaatan-hewan-pada-sumber-daya-alam-yang-dapat-980",
            "question": "Contoh potensi pemanfaatan hewan pada sumber daya alam yang dapat diperbaharui adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ular</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>digunakan kulitnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-saja-pelaku-kegiatan-ekonomi-maaf-tidak-pintar-691",
            "question": "Siapa saja pelaku kegiatan ekonomi\r\n\r\nMaaf tidak pintar \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Produsen, distributor, konsumen. </p><p></p><p>#Maafkalosalah </p><p>SEMOGA MEMBANTU </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senjata-yang-tidak-boleh-untuk-menyembelih-hewan-kurban-adalah-327",
            "question": "Senjata yang tidak boleh untuk menyembelih hewan kurban adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Parang/golok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Semoga membantu:)</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keris </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena keris tidak tajam dan bergelombang </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-pada-siklus-hidup-nyamuk-telur-akan-menetas-menjadi-777",
            "question": "28. Pada siklus hidup nyamuk telur akan menetas menjadi.......\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>telur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Fase telur ini membutuhkan waktu sekitar 2 hari sampai akhirnya menetas menjadi larva.</p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantu,</strong><strong>(\u25e0\u203f\u25d5)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arka-pari-a-menjelaskan-keunggulan-dan-keterbatasan-ant-894",
            "question": "\u0410\u0440\u043a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0438.    a. Menjelaskan keunggulan dan keterbatasan antarruang serta peran pelaku\r\nekonomi dalam suatu perekonomian.\r\nb. Mendiskripsikan perdagangan antarpulau.\r\nc. Mendiskripsikan perdagangan antarnegara.\r\nd. Menganalisis model penguatan ekonomi maritim dan agrikultur.\r\ne. Menganalisis pendistribusian kembali pendapatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. <strong>Keunggulan antarruang </strong>adalah sebuah hal yang menjadi ciri menonjol yang belum tentu dimiliki ruang lain dimana keunggulan itu didapat dari sumber daya alam, sumber daya manusia, maupun Ilmu Pengetahuan dan Teknologi, <strong>Keterbatasan antarruang </strong>adalah sebuah hal yang menjadi kekurangan suatu ruang dimana kekurangan itu didapat dari sumber daya alam, sumber daya manusia, ataupun IPTEK</p><p><strong>Peran pelaku ekonomi dalam perekonomian antara lain sebagai berikut :</strong></p><p><strong>Konsumen, Produsen, Distributor, Pemerintah, Swasta/Luar Neger</strong></p><p>B. Perdagangan antar daerah atau antar pulau merupakan perdagangan yang dilakukan penduduk/lembaga di suatu daerah atau pulau dengan penduduk daerah lain atau pulau lain dalam satu batas wilayah tertentu.</p><p>C. perdagangan antar negara adalah perdagangan yang dilakukan oleh negara-negara-negara di dunia karena adanya beberapa faktor antara lain perbedaan sumberdaya alam dll. bentuknya bisa berupa bilateral, multilateral atau internasional </p><p>D. \u00a0<strong>Penguatan Ekonomi Maritim</strong> adalah pengembangan prekonomian dalam meningkatkan pemasukan devisa terhadap komponen dalam kelautan\n</p><p>Contoh:Dalam perikanan dan minyak bumi dan ekspor dan import ikan\n</p><p>\n<strong>Penguatan Ekonomi Algrikultur </strong>adalah pengembangan dalam penguatan ekonomi dalam hal pertanian\n</p><p>Contoh:Pasar ikan dan garam lalu di jualkan ke pasar terdekat untuk di jual</p><p>E. pendistribusian kembali merupakan pendistribusian pendapatan dari masyarakat kelompok yang kaya kepada masyarakat kelompok miskin yang berasal dari pajak maupun pungutan lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contohkomponen-abiotik-adalah-732",
            "question": "Contohkomponen abiotik adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contohnya adalah air, cahaya matahari, udara, dan tanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hope it&#039;s useful </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah, Udara, Air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Komponen abiotik terdiri dari komponen bukan makhluk hidup. Contoh komponen abiotik antara lain tanah, udara, dan air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempat-berlangsungnya-kegiatan-transaksi-jual-beli-adalah-704",
            "question": "Tempat berlangsungnya kegiatan transaksi jual beli adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yaa, kalau ragu sama jawaban ini lebih baik tidak usah digunakan. terima kasih.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nabi-dan-rasul-selalu-menyampaikan-wahyu-karena-mempunyai-sifat-377",
            "question": "Nabi dan rasul selalu menyampaikan wahyu karena mempunyai sifat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Karena memiliki sifat <strong>Tabligh</strong><strong> </strong>(menyampaikan)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}